{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D35E","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Inimesed ehitavad mulle maju."},{"text":"Taimed kasvavad siin."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF77DD77","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma olen valgus, mida n√§ed √∂√∂sel. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen pimedas."},{"text":"Minu paremaks n√§gemiseks on vaja teleskoopi."},{"text":"Olen osa suurest grupist koos P√§ikesega."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Vahetan igal √µhtul kuju. Vahel olen √ºmmargune, vahel olen libe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is ja s√§rav."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen punane ja tolmune ning inimesed v√µivad mulle kunagi k√ºlla minna. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Saadame kulgurid mind uurima."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"Mind kutsutakse Punaseks Planeediks."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCD5C5C","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"ursa  Major on kuulus."},{"text":"Ma aitan sul leida oma tee."},{"text":"Mul on selline nimi nagu karu v√µi jahimees."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen valmistatud peamiselt vesinikust ja heeliumist."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§ine objekt, millel on vahel saba, kui P√§ikese l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Olen valmistatud j√§√§st, tolmust ja kivist."},{"text":"‚Üë M√µned inimesed arvavad, et ma toon halba √µnne!"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0A0A0","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen grupp paljudest t√§htedest, gaasist ja tolmust, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike elab minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Mul on spiraalsed k√§ed."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu midagi, mida sa jood lehmadelt."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen pikk teekond l√§bi kosmose, sageli k√ºlastada m√µnda teist planeeti v√µi t√§hte. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid l√§hevad mulle peale."},{"text":"Sa vajad mulle spetsiaalset laeva."},{"text":"Minu viimistlemine v√µib v√µtta kaua-kaua aega!"}],"options":[{"label":"Kosmosek√µnd","isCorrect":false},{"label":"Kosmosemissioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor du≈°≈°","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF800080","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen n√§mm suupiste."},{"text":"Kasvatan mulla all."},{"text":"Olen tihti oran≈æ!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja erksad v√§rvid. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√µhnan m√µnusalt."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib p√§ikesepaiste."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."},{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salati j√§rele viilida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seotud k√µrvitsaga."},{"text":"Riietumisega on mul hea."},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on seemned sees ja kasvavad taimel. V√µin olla punane, kollane v√µi roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Olen vili."},{"text":"Kastmetes olen hea."},{"text":"Olen populaarne pitsalisand."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab pikaks ja teeb filmides namikollast maiust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind."},{"text":"Teen k√µva poppimise h√§√§lt."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad √µied. Ole ettevaatlik, mul on okkad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle kui armastuse m√§rgi."},{"text":"Mul on teravad punktid."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis vajab kasvamiseks vett ja p√§ikest. Ma v√µin teha taime. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike."},{"text":"Mind tuleb istutada."},{"text":"Ma v√µin saada suureks taimeks v√µi puuks."}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Seemned","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seda t√º√ºpi rohi, mida saab s√º√ºa. P√µllumehed kasvatavad palju mind leiva ja pasta valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili."},{"text":"Mind jahvatatakse jahuks."},{"text":"Olen harjunud nuudleid tegema."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Paljud inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen igihaljas."},{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚ñ´ Ma l√µhnan nagu m√§nd."}],"options":[{"label":"Vaher","isCorrect":false},{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}